\pagestyle{plain}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{3pt}
\emergencystretch=2em
\hbadness=10000

\newtcolorbox{outerdemo}{
  enhanced,
  breakable,
  colback=blue!3!white,
  colframe=blue!65!black,
  title=Outer breakable box,
  fonttitle=\bfseries,
  boxrule=0.6pt,
}

\newtcolorbox{innerdemo}{
  enhanced,
  breakable,
  colback=green!4!white,
  colframe=green!45!black,
  title=Nested breakable box,
  fonttitle=\bfseries,
  boxrule=0.6pt,
}

\long\def\ReadmeDemoInnerContent{%
Nested breakable content begins here. The first lines should appear on the same
page as this introduction when there is enough vertical room for a fragment.

Pellentesque habitant morbi tristique senectus et netus et malesuada fames ac
turpis egestas. Donec odio elit, dictum in, hendrerit sit amet, egestas sed,
leo. Praesent feugiat sapien aliquet odio. Integer vitae justo. Aliquam
vestibulum fringilla lorem. Sed neque lectus, consectetur at, consectetuer sed,
eleifend ac, lectus.

Nulla facilisi. Pellentesque eget lectus. Proin eu metus. Sed porttitor. In hac
habitasse platea dictumst. Suspendisse eu lectus. Ut mi mi, lacinia sit amet,
placerat et, mollis vitae, dui. Sed ante tellus, tristique ut, iaculis eu,
malesuada ac, dui.

Mauris nibh leo, facilisis non, adipiscing quis, ultrices a, dui. Suspendisse
potenti. Donec aliquet tortor sed accumsan bibendum, erat ligula aliquet magna,
vitae ornare odio metus a mi. Morbi ac orci et nisl hendrerit mollis.

Suspendisse sed lectus. Ut mi mi, lacinia sit amet, placerat et, mollis vitae,
dui. Cras non urna. Morbi eros pede, suscipit ac, varius vel, egestas non,
eros. Praesent malesuada, diam id pretium elementum, eros sem dictum tortor, vel
consectetuer odio sem sed wisi.

Nam dui ligula, fringilla a, euismod sodales, sollicitudin vel, wisi. Morbi
auctor lorem non justo. Nam lacus libero, pretium at, lobortis vitae, ultricies
et, tellus. Donec aliquet, tortor sed accumsan bibendum, erat ligula aliquet
magna, vitae ornare odio metus a mi.

Curabitur malesuada erat sit amet massa. Fusce blandit. Aliquam erat volutpat.
Aliquam euismod. Aenean vel lectus. Nunc imperdiet justo nec dolor. Etiam
euismod. Fusce facilisis lacinia dui. Suspendisse potenti.

Integer posuere, lectus at placerat tincidunt, neque nunc tempor purus, non
sollicitudin nibh lorem vitae sem. Aenean et justo a nulla faucibus luctus.

Praesent gravida nisl sit amet neque porttitor, vitae luctus lectus viverra.
Maecenas ut nunc ac lacus pulvinar pretium. Integer pharetra mi non sem
hendrerit, sed condimentum libero lacinia. Donec et urna id sapien gravida
fringilla.

Morbi luctus, nisi vel viverra faucibus, nibh est placerat odio, nec commodo
wisi enim eget quam. Quisque libero justo, consectetur a, feugiat vitae,
porttitor eu, libero. Suspendisse sed mauris vitae elit sollicitudin malesuada.

Pellentesque non elit. Fusce sed justo eu urna porta tincidunt. Mauris felis
odio, sollicitudin sed, volutpat a, ornare ac, erat. Morbi quis dolor. Donec
pellentesque, erat ac sagittis semper, nunc dui lobortis purus, quis congue
purus metus ultricies tellus.

Proin et quam. Class aptent taciti sociosqu ad litora torquent per conubia
nostra, per inceptos hymenaeos. Praesent sapien turpis, fermentum vel, eleifend
faucibus, vehicula eu, lacus. Pellentesque habitant morbi tristique senectus et
netus et malesuada fames ac turpis egestas.

Donec odio elit, dictum in, hendrerit sit amet, egestas sed, leo. Praesent
feugiat sapien aliquet odio. Integer vitae justo. Aliquam vestibulum fringilla
lorem. Sed neque lectus, consectetur at, consectetuer sed, eleifend ac, lectus.
}

\begin{document}

\section*{Nested breakable example}

This short lead-in text puts the outer box part way down the page, as often
happens in ordinary documents. The important point is that the nested box should
be able to use the remaining space on this page instead of being pushed to the
next page as one large unbreakable object.

\ifdefined\ReadmeDemoReference
\begin{outerdemo}
Text before the same long content.

\ReadmeDemoInnerContent

Text after the same long content.
\end{outerdemo}
\else
\begin{outerdemo}
Text before the nested box.

\begin{innerdemo}
\ReadmeDemoInnerContent
\end{innerdemo}

Text after the nested box.
\end{outerdemo}
\fi

\end{document}
