\RequirePackage{iftex}
\ifLuaTeX
  \documentclass[a4paper,10pt]{ltjsarticle}
  \IfFileExists{luatexja-preset.sty}{\usepackage[haranoaji]{luatexja-preset}}{}
\else
  \ifXeTeX
    \documentclass[a4paper,10pt]{article}
    \usepackage{fontspec}
    \usepackage{xeCJK}
    \setCJKmainfont{HaranoAjiMincho-Regular.otf}[BoldFont=HaranoAjiGothic-Bold.otf]
    \setCJKsansfont{HaranoAjiGothic-Medium.otf}[BoldFont=HaranoAjiGothic-Bold.otf]
  \else
    \documentclass[uplatex,dvipdfmx,a4paper,10pt]{jsarticle}
    \IfFileExists{pxchfon.sty}{\usepackage[haranoaji,unicode]{pxchfon}}{}
  \fi
\fi

\ifLuaTeX
  \usepackage[margin=22mm]{geometry}
\else
  \ifXeTeX
    \usepackage[margin=22mm]{geometry}
  \else
    \usepackage[dvipdfmx,margin=22mm]{geometry}
    \AtBeginDvi{\special{papersize=210mm,297mm}}
  \fi
\fi
\usepackage{amsmath}
\usepackage[most]{breakble-tcolorbox}

\pagestyle{plain}
\setlength{\parindent}{1em}
\setlength{\parskip}{3pt}
\emergencystretch=2em

\tcbset{
  jp proof box/.style={
    enhanced,
    breakable,
    boxrule=0.55pt,
    arc=1mm,
    outer arc=1mm,
    left=2.1mm,
    right=2.1mm,
    top=1.7mm,
    bottom=1.7mm,
    before skip=2.4mm,
    after skip=2.4mm,
    fonttitle=\bfseries,
  },
  jp outer/.style={jp proof box,colframe=blue!75!black,colback=blue!3!white,colbacktitle=blue!75!black,coltitle=white},
  jp middle/.style={jp proof box,colframe=green!55!black,colback=green!3!white,colbacktitle=green!55!black,coltitle=white},
  jp inner/.style={jp proof box,colframe=orange!85!black,colback=orange!3!white,colbacktitle=orange!85!black,coltitle=white},
}

\newtcolorbox{jpouterbox}[1][]{jp outer,#1}
\newtcolorbox{jpmiddlebox}[1][]{jp middle,#1}
\newtcolorbox{jpinnerbox}[1][]{jp inner,#1}

\newcommand{\JPProofParagraph}{%
線形写像の核と像を比較する場面を想定する。基底を一つ固定し、各ベクトルをその基底で表示してから係数を比較する。ここでは文章が十分に長く続き、途中に数式が入っても、その後の本文が数式の領域へ重ならないことを確認する。

\[
  a_1 f(v_1)+\cdots+a_r f(v_r)=0
  \quad\Longrightarrow\quad
  f(a_1v_1+\cdots+a_rv_r)=0.
\]

したがって、核に入るベクトルは核の基底で表せる。さらに係数比較を行うと、もとの線形結合に現れる係数がすべてゼロであることが分かる。この段落は改ページ位置の確認のために続けており、入れ子の深さによってページ下端に大きな空白ができないことを目視で確認する。
}

\begin{document}

{\Large\bfseries 日本語 proof nested overlap sample\par}
\medskip
LuaLaTeX と upLaTeX+dvipdfmx の両方で、日本語本文、display math、入れ子の
breakable box が同じように破綻しないことを確認するためのサンプルである。

\JPProofParagraph
\JPProofParagraph

\begin{jpouterbox}[title={外側の証明ボックス}]
外側の本文。ここから中に入れ子の breakable box を置く。

\begin{jpmiddlebox}[notitle after break]
中間の箱は continuation title を出さない。普通の文章の途中から次ページへ続く場合を確認する。

\begin{jpinnerbox}[title={内側の証明ボックス},notitle after break]
\JPProofParagraph
\JPProofParagraph
\JPProofParagraph
\JPProofParagraph
\JPProofParagraph
\end{jpinnerbox}

内側の証明ボックスの後に続く中間の本文。
\end{jpmiddlebox}

中間の箱の後に続く外側の本文。
\end{jpouterbox}

\JPProofParagraph

\end{document}
